%@P:exocorcp
%@Dif:3
\par\dispo{1}{
  \begin{tabular}{ccccc}
&&\circlenode{A}{\strut}&&
\\
\circlenode{B}{\strut}&&&&\circlenode{C}{\strut}\\
\\
\\
\circlenode{E}{\strut}&&&&\circlenode{D}{\strut}\\
\\
&&\circlenode{F}{\strut}&&
  \end{tabular}
}{Il s'agit d'écrire dans les cercles de la figure ci-contre des nombres de telle sorte que l'on passe de l'un à l'autre par les opérations indiquées.}
\ncline{->}{B}{A}
\ncput*{$\div4$}
\ncline{->}{A}{C}
\ncput*{$\times4$}
\ncline{->}{C}{D}
\ncput*{$+2$}
\ncline{->}{D}{F}
\ncput*{$\div6$}
\ncline{->}{F}{E}
\ncput*{$\times3$}
\ncline{->}{E}{B}
\ncput*{$+1$}
\par Trouve les nombres manquants.
%@Correction:
  \begin{tabular}{ccccc}
&&\circlenode{A}{\strut}&&
\\
\circlenode{B}{\strut $x$}&&&&\circlenode{C}{\strut}\\
\\
\\
\circlenode{E}{\strut}&&&&\circlenode{D}{\strut}\\
\\
&&\circlenode{F}{\strut}&&
  \end{tabular}
et on obtient $x=4$.
\ncline{->}{B}{A}
\ncput*{$\div4$}
\ncline{->}{A}{C}
\ncput*{$\times4$}
\ncline{->}{C}{D}
\ncput*{$+2$}
\ncline{->}{D}{F}
\ncput*{$\div6$}
\ncline{->}{F}{E}
\ncput*{$\times3$}
\ncline{->}{E}{B}
\ncput*{$+1$}